以下條件，想買718會唔會養得好辛苦

講緊新車，當已經有一筆過既資金可以買

月入40K，穩定，每年都會加少少人工
本身有樓唔洗供樓，日後都唔會買樓
本身有架Model3腳車，每年要俾50K車場錢+20K養車相關費用，唔打算賣/換走
儲哂錢談婚論嫁到最後但都結唔成婚，日後亦唔打算結婚

目的只係想完一完作為一個男人既夢想，揸下盾牌
唔係腳車咁用，假日揸去遊下車河，假設搵到平室內場，一年當40K度，其他洗費會唔會好惡養

唔會

新車起碼要買GTS 4.0喎
你買普通版 頂你個肺 4缸波子?

買S，唔會上到GTS

4缸MR點解要買波子
買架陳年MR2算鳩數

問下全保幾錢先
我揸架二手981冇咩大洗費

40K養兩架車，你叻
唔使供樓係爽既

係咪好大頭

新車勉強

係弱智

911啦 718好7

買986 啦 你係值呢個位
我人工高你一倍都唔敢渣波子

唔會啦
又唔使供樓 又唔使做老襯
有呢個夢想 又有呢個能力 咪試下囉
人一世物一世
「後悔做左」永遠都冇「後悔冇做到」咁後悔

又唔係話生個仔出黎呢種冇得番轉頭既決定
試一兩年真係覺得辛苦既咪賣左佢 你都叫完左夢
再唔係咪買架二手囉

利申 租租 冇樓 人工少過你

你不如租算

981 GT4

一年2雞唔夠整波子
換4條好少少既呔同油水迫力皮都無撚左.
未計其他濕星野

巴打我完全明白
呢個係夢想
我都好想要911 718都ok

一個月40k 少左d
波子又多野壞 本身有車不如每個月租個weekend玩咪算

睇黎係妄想

一係買部二手 留番d budget整車
波子depreciation 一年講緊10幾萬
等於你人工1／3

波子又多野<--- 我睇左做波多野

新車定點先
其實2奶車係幾好既車
不過要去到gts/gt4
唔係既話架野係得個樣
2手車就買架911都係唔錯 壞又無咩大壞 係啲5油3水野 記住買pdk 真係快好多

樓主，睇你都好想園個波子夢，我就用一個過來人經驗同你分享吓
其實男人最大洗費就係供樓同另一半花費（不論拍拖定結婚），你呢兩樣已經唔洗煩，之後搵唔搵另一半就過幾年你心態如何啦
既然你可以話一筆過買新車718計，當你有一百萬，就算齋睇月入黎養車真係抆水D，不妨好好利用呢一百萬黎玩，我建議你揀部買981黎玩（一定要S，唔好買2700cc），981而家下跌空間有限，當70萬買架GTS玩兩年都唔會跌好多，如果想留多D錢黎預黎唔好彩整車，咪買部981S，60萬左右有交易，始終981點都係都係水平六缸NA，聲一定好過718
趁後生圓夢啦樓主，老咗好多嘢身不由己（例如你真係結婚生仔或者移民），我自己趁幾年前新車有一批做0%利息買左架718黎玩，而家有小朋友就要賣車渣SUV，加油樓主

同你情況差唔多
唔洗買樓同結婚 月入100k
一樣m3p代步 gt2rs放假玩
暫時叫負擔到

好勵志建議好正，我會好好考慮，始終係個夢想黎

好慘 最後個句好辛酸咁
最後買左macan?

如果買架981 2014 年 40 萬左右
會唔會好on9

你嗰"一筆過既資金"夠唔夠錢買一個車位？

車位最後放棄左無買，200萬個個臨交易縮沙，然後得返240萬以上既，真係買唔落手

盾牌都係我夢想，可惜我搵得少又供緊樓，唔敢諗

辛酸就唔會既，只不過夢想轉去小朋友度姐，Macan就真係唔建議買，唔好坐又唔好渣，結論係Macan=波子章既Q3（買貴30萬），我自己結果買新GLE，又七座，空間感超大
981只要唔係買普通cayman/Boxster 2700cc就OK，一定要上S，兼且有sport chrono，搵到有PASM就更加好

平均養車成本係點
我朋友成日話波子無乜野整 抵玩

日撚日喺度發夢 諗點型點充大頭 點揸架車去呃女車震 有時間踏實啲諗點開源搵多啲錢啦

981 GTS 冇乜盤
我都留意咗一排

一早過左想型呃女車震既階段，係自己想要架車

買咗718你就會發現架車上斜唔夠力，到時就會想換C4S😂

講真莫講話40k
得20K你供得起咪買囉

滿足自己之嘛，理得人啫
到時真係覺得養唔掂咪放左佢囉

咁都叫起碼開心過先，咁你做人先有動力進步

有時無聊都會去九展行吓，上個禮拜見到好似金X有架黑色981GTS，但冇詳細睇唔知幾錢

平平地買架TTRS算把啦

我自己渣左差不多兩年718，返廠做過一次service，就唔知係咪好彩，冇嘢壞過，不過插過三次釘，香港D路好多垃圾，盡量唔好行大工程D路就應該OK，油費仲要好平，1.8-1.9X一公里，未試過超過2蚊
我識個車房既人話波子係跑車黎講最少嘢壞，不過要整親同冷氣有關的話人工一定貴，工序麻煩要成個頭唇拆落黎先得，其他就係電子sensor囉

好似73.8

狗展信唔信得過先

好詳細 但師兄全新車 無乜野諗啦

其實出名D個幾間應該OK掛

想揸盾牌，梗係買架一代Cayenne GTS，充炮艇一流

想搵架40 萬左右 981 玩下 但都無咩靚盤

40萬就得2700cc only，買S的話預5X先有D選擇

搭單想問下師兄GLE size 係香港揸會唔會好唔方便？

窮hi 要充大頭

4.9米啫 又唔算好大部

1.9米幾闊，窮撚淨係揸過x1 size 唔知咁闊慣唔慣

清應該冇喺香港揸過車
闊度先係重點

渣緊mazda6 還可以 係停車場煩d

萬6窄過GLE 十幾二十CM喎

儲哂錢談婚論嫁到最後但都結唔成婚，日後亦唔打算結婚

想知依樣多D

我屌你啦只可以講，喱個世界中意懲罰老實、忠誠既人

就咁睇都覺得心酸

甩到身係好事 好過結左先知

我就係認真睇睇dimension 之後驚米九幾闊太闊

好同意師兄果句 「襯仲揸得兩門就快啲揸兩門」

依家有家室換車只可以諗SUV

基本上波子正常用 唔係激劈無野好整
你當歐洲車 benz果個維修頻率再小d
波子係貴在人工 零件唔平 一支避震雞雞聲
幾年前有老友有錢仔 去外國讀書 幫佢打理981 cayman s 維修食自己
渣過一年

連登講咩車都總有人彈三彈四，當參考吓就ok

事實上你自己負擔到，又明確自由想要咩就去馬啦

前面有巴打講得岩，試左後悔好過無做而後悔

支持你啊巴打！

（養緊件化骨龍短期內就唔會有機會同閒錢養架兩座就算第時有閒錢養，年紀唔同左都唔再係同一回事了）

長度其實同Alphard差唔多係泊車留意D盲點同慢些少，問題差別就係Alphard行FF容易轉向U turn，GLE行4 matic幅度冇咁大，有師兄講得啱，闊度先係問題，停車場對頭車行都好容易霸埋對面線，另外泊普通車同車中間D位未必開到門落車，盡量要搵單邊位，原則上同X5差不多唔太大問題

最慘遲D可以渣返兩門都可能變電車/一定要揀兩門四座

揸過987 Boxster s 手波 我想講如果你買新車應該唔多野整 不過提你 第二三年開始會有正常損耗野換時會比較貴 一套18寸軚肯定過萬 同埋如果你買Boxster 好多engine野要拆蓬整 人工會貴 同埋波子好多補品都會無端端貴左一截 一套裝落Porsche嘅kw避震都會貴少少 仲有折舊 如果你有買新車budget 我強烈建議你考慮987嘅 cayman r 保值好多 唔鐘意嘅話981都ok 買完返黎大執一鑊都仲抵過折舊

其他咩窮人波子果d就算啦 自己鐘意就得 我都有部993但係我都鐘意boxster多d 我個人應為MR Porsche 係under power 不過車架真心正 楂左返唔到轉頭

有咩歡迎pm交流下

有朋友揸咗幾年997turbo，除咗一開頭買返嚟搞咗幾萬蚊，之後都係每次整一萬左右，但其實都好少整。主要係人工貴，好似上面個巴打咁講要拆好多嘢，不過我見佢返原廠好似有得講價。

千里共嬋娟

我都睇緊981

師兄係咪都係波子發燒友，唔知可唔可以tg 同你傾

5x 咁不如997 911

1.2/3/km咁平

唔靚仔
997我覺得gt3/turbo好睇

993好型
係咪棍?

Gt3rs 最正

搭單問 都係50幾萬981 s定m4

[member] 睇你多唔多載人, 如果要載人的話兩個位麻煩, 我都係屋企有架benz先買架[boxster做holiday car/member]

點解個個都話襯後生完夢
你話挑戰極限運動 屌女就襯後生身體機能好啫

經濟能力唔係隨年紀增長愈來愈好咩？
正常人5x歲有嘅資產一定係你2x歲嘅幾倍

你講得啱
正常人50幾歲資產一定係你20幾歲幾倍
但你都50幾歲仲敢唔敢渣快車
再講你仲有冇體能去應付揸快車又係另一件事

冇錯，錢的確理論上會多咗，但去到5X歲上落呢D低底盤既跑車你就會覺得麻煩，避陣仲要硬，又冇後生時候既熱血同反應，老咗只係多錢為買而買，好難去享受到玩跑車既樂趣

到你個人反應慢又周身酸痛嘅時候揸架MR

同埋廿年後仲有冇汽油車都成問題

兩年前買咗部996十零萬
揸咗兩年冇嘢整，只係換吓偈油
到今年先有嘢壞
跑車嚟講波子都算襟，只係整車人工貴

都唔撚係呀師父
後生先捱到部車咁激
硬避震
老左真係頂唔順想嘔

最多渣GT款果d跑房假狗

好強 十幾萬既跑車都無乜野整

我都趁未夠30歲，完左自己波子夢
但梗係唔係718咁貴啦

計埋depreciation 997係仲抵玩，朋友架997 turbo買咗4年而家二手價好似仲貴過佢嗰陣時買。

有冇諗過租

有家室換suv
你叫趟門mpv 司機情何以堪

1m or m2?

981冇買錯
我以前有部棍波2700cc 但係好爽

車同女人一樣 後生個個都想屌靚女 渣靚車
老撚左有錢無氣無力啊大哥
同埋心態唔同 後生緊係想型想威想玩
老左撚有果種激情咩 隨時車都賣鳩埋 坐的士算